倫文敘寫詩之陰燭碌碌

陰燭一碌又一碌
三四五六七八碌
好股何少垃圾多
啄盡人間億萬石

又有詩云

股場收市我回家
姑娘攔路問冧巴
三個姑娘六隻股
賺錢請我落酒吧

南流北水?滿街散戶盡𢯎頭

伶淋六、長衫六，
高腳七，一隻大頭六，
二三更，瓜老襯，輸到我木，
日夜賭場嚟侍候，
生意唔撈兩頭遊，
我嘅錢輸哂，真係無收。

前兩年有一晚真係成晚唱呢首歌……

祖先不開眼，令我好擔憂，

從前知道係咁醜，我都唔使踎街頭